# Redeemer Typeを更新する

1. エクスポートされた関数の `Starter.Types` リストに `StarterRAction (...)` を追加した。
2. `StarterRAction`を定義する： 
```
data StarterRAction = TrueF | FalseF | TrueS | FalseS
```
機能性を定義する:
```
deriving    (Show, Generic, Pr.Eq, Pr.Ord, Pr.Read)
```

3. Redeemerをインデックスされたデータ型として使用します:
```
PlutusTx.makeIsDataIndexed ''StarterRAction [('TrueF, 0), ('FalseF, 1) , ('TrueS, 2) , ('FalseS, 3)]
```

インデックスが型パラメータにマッピングされていることに注意してください。

<br />
---

## お願い：Validator関数を更新してください
1. `case expression` を使用して、validator のフロー（ケース）を `case...action...of` で処理してください。
2. 各ケース `TrueF、FalseF、TrueS、FalseS` を対応する結果または条件に割り当ててください。
3. インデックス付きのパラメータに対応するredeemerファイルを準備してください。各ファイルは `{"constructor":{i},"fields":[]}` の形式になり、`{i}` はインデックスを表します（0から3まで）。
4. デバッグのためにエラーメッセージを設定しているかどうかに応じて、エラーを確認し、修正してください。この例では、フローを`False`の結果に導こうとしましたが、予想通りエラーが発生しました。その後、`True`の結果に導くファイルを使用しました。異なるファイルを使用して、毎回同じ結果が得られることを示し、つまりフローが正しいことを示しました。
5. ビデオのレッスンに従ってください。いつものように、質問は[Live Coding](/live-coding)に持ってきてください。

import MDXLessonLayout from "@/src/components/lms/Lesson/MDXLessonLayout.tsx";
export default ({ children }) => <MDXLessonLayout>{children}</MDXLessonLayout>;